<resources>
    <string name="app_name">Art Space</string>
    <string name="previous">Предыдущее</string>
    <string name="next">Следующее</string>
    <string name="close">Закрыть</string>
    <string name="no_description">У картины отсутствует описание...</string>
    <string name="info_button">Показать информацию о картине</string>

    <!-- Картины -->
    <string name="art1_title">Звёздная ночь</string>
    <string name="art1_artist">Винсент Ван Гог</string>
    <string name="art1_description">Написанная в 1889 году, эта картина — одна из самых известных работ Ван Гога. В ней художник передаёт ночное небо с вихрящимися звёздами и сияющей луной над тихим городом. Динамичные мазки и яркие цвета символизируют внутренние переживания автора и его видение бесконечности.</string>

    <!-- Картина 2 -->
    <string name="art2_title">Мона Лиза</string>
    <string name="art2_artist">Леонардо да Винчи</string>
    <string name="art2_description">Созданная в начале XVI века, эта картина является шедевром эпохи Возрождения. Загадочная улыбка Джоконды и тончайшая техника "сфумато" сделали портрет символом мировой живописи. Сегодня полотно хранится в Лувре и считается самым известным произведением искусства в мире.</string>

    <!-- Картина 3 -->
    <string name="art3_title">Крик</string>
    <string name="art3_artist">Эдвард Мунк</string>
    <string name="art3_description">«Крик», написанный в 1893 году, олицетворяет тревогу и экзистенциальный ужас современного человека. На картине изображена фигура с искажённым лицом на фоне кроваво-красного неба. Работа стала символом экспрессионизма и одним из самых узнаваемых образов в искусстве XX века.</string>

    <!-- Картина 4 -->
    <string name="art4_title">Девочка с жемчужной серёжкой</string>
    <string name="art4_artist">Ян Вермеер</string>
    <string name="art4_description">Полотно создано около 1665 года и известно как «Северная Мона Лиза». На картине изображена молодая девушка в тюрбане с большой жемчужной серёжкой. Лёгкая поворотность головы и мягкое освещение создают атмосферу интимности и загадочности.</string>
</resources>